[突發]台灣珍珠奶茶始祖春水堂登陸香港 9月西九龍高鐵站開業

台灣老字號茶飲店春水堂是發明珍珠奶茶的始祖，無論是台灣本地人或是遊客，都極力推介春水堂出品的珍珠奶茶。繼登陸日本後，春水堂終於進駐香港！春水堂確認會在西九龍高鐵站開設香港首間分店，預計9月就會開業，珍珠奶茶迷又多個朝聖地方！
春水堂將台灣的當地小食粉圓加入茶飲當中，名為「珍珠奶茶」，之後旋即風靡整個台灣以至全球，掀起珍珠奶茶的熱潮。

大鄉里

閪水堂

有沒得好似日本個間咁自己整先

地理位置唔好 幾好飲都係假

台灣飲過
呢間真係好飲的

開喜茶好過

其實咪又係果啲嘢

港女又去打卡

唔明有咩特別
冇咩層次/格調嘅飲品都要好似朝聖噉做乜鳩
中式茶有茗茶、日式茶有茶道、西方有咖啡研究、酒類有品酒、cocktail都有得研究
依家啲無腦嘅走去飲堆啲糖加麵粉粒塑化劑，仲好意思扮文青，品味下降。

天仁茗茶

未聽過未飲過未見過
等睇成個ig都係呢間野

早十年去台北好多人去
而家好似冇咗影咁

陣間English Choi去春水堂飲杯野，d傻西就去西九放火燒咗間春水堂，以反台獨

即係化學奶始祖？

過咗氣喇

日本都有

細個飲仙跡岩幾好飲 係咪全世界都無

你飲過
未飲過嘅你又會知無咩層次格調咁駛利嘅

好過飲埋哂d咩垃圾share tea貢茶

春水堂係日本好熱賣
成日經過都見佢排長龍

你睇多次我同咩比較緊先啦
如果你識啲嘢就唔會講得出要飲過珍珠奶茶先可以批評佢冇格調

指教下 點樣無格調法

又排成粒鐘飲杯撚屎奶茶

你知唔知淨係中國茶葉都有分好多等級，好多沖嘅方法去提升個茶嘅味，有啲中國茶嘅愛好者係會研究依啲學問，依啲就係層次就係格調
西方葡萄酒亦有好多學問，唔同年份、產地、發酵、肥料，連品酒嘅方法都有學問，依啲就係層次就係格調
咖啡亦如是
日本茶道亦係係注重飲茶之外嘅禮儀，投入個茶道嘅文化
珍珠奶茶你整其量講揀茶底同奶，而且品嚐嘅時候係完全冇嗰個學問同文化係到，根本只係一件低層次嘅潮流文化。依個就係我講嘅品味下降，依家啲人要扮格調但冇格調，咪只係做到文青，飲杯珍珠奶茶根本連形容個味都做唔到

仲傻鳩飲過下垃圾就覺得飲過曬台灣全部奶茶 唔明到底有幾好飲，真是珍珠奶茶好講求個茶底同珍珠點整，外國日本仲有人專門去研究

係高鐵站邊層㗎
入去買駛唔駛用回鄉證㗎

珍珠奶茶唔會打得贏港式奶茶

個個都話自己始祖

認同前面你所講嘅幾款飲品係more than飲品 背後仲蘊含對生活品味嘅追求同文化嘅傳承

文化確係有高低之分 如果用歷史嚟介定 的確80年代先出現嘅珍珠奶茶完敗於茗茶茶道咖啡品酒

但係咪高就等於好 文化低就等於差？呢個我又不敢恭維 潮流文化又係咪一定等於差嘅文化呢？Pop culture衍生出有唔少歌影視作品 譬如michael jackson 藝術設計又如andy warhol都係對當代有影響力 唔通你可以話佢哋就係低層次就係差 Bach 同Picasso就係高層次就係好？

有無歷史格調嚟講對現今流文化未必係最重要 畢竟速食文化盛行 所有野要快靚正同最緊要有noise
畢竟春水堂的確係老字號 係台灣日本都好出名連唔好甜野嘅我都覺得not bad
講到底 想飲杯珍珠奶茶放鬆下姐 唔駛下下都批判嘅

我發現開咩都好 香港都有堆人話好好飲啊好正啊
其實真係咁多食家？ 我自問飲唔出分別
不如咁講啦 係咪因為香港d飲品太難飲

珍珠奶茶 + 高鐵
兩樣垃圾擺埋一齊

一定好多有港女排

認真，係台中飲過，仲要係第一鋪
飲完都唔知同係街邊個啲有乜分別
係港女先鐘意飲

今日先係板橋飲完 真心一般，反而堂食唔錯

恰似一江春水向東流...

最緊要門面靚 杯嘢影得靚
咩正唔正宗 咩始唔始祖 wfc

化學奶，飲完啫啫細

唔洗講 即刻駁嘴
好彩我一早講咗珍珠奶茶只有揀茶底
但我冇講到粒珍珠點整，噉可能你飲珍珠奶茶係會欣賞粒珍珠點雕花啦，噉就真係有格調啦
最重點係推廣珍珠奶茶背後根本冇推廣個品嚐嘅文化，事關根本冇，依個潮流係向平民市場出發，平民點會識層次？
你講得啱，有人研究係可以提升個層次，轉向高格調市場，當年咖啡同茶都係低級嘢，但有人情迷先轉向高格調。不過依家依個年代嚟講，珍珠奶茶仲係冇層次嘅潮流文化。而轉唔轉到型就要睇啲「研究」有咩學問。唔係所有嘢「有研究」就提升到格調

我發現開咩都好 連登都有堆人話俾狗飲啊好一般啊
其實真係咁多食家？我自問飲落個分別都幾大

不如咁講啦 係咪因為連登仔為屌而屌

春水堂牛肉麵好食

港式奶茶5蚊杯都嫌貴

台中同日本都飲過
反而日本好味啲

咪又係用粉開啲奶茶，間舖開邊到都冇所謂啦

個個都話自己係始祖

仙跡岩好飲
依家飲唔返個隻味

台灣過到黎香港既

都變晒唔好飲

印度奶荼都好飲過呢d化學荼

台咩灣
人地都唔撚飲珍珠奶茶

早兩個月係板橋果間飲杯鐵觀音奶茶，180台幣=出面中杯size,無奶味少茶味，淡過香港貢茶沖果d

所以我一開頭就係講朝聖同扮文青扮格調嗰樣嘢
你係純粹享受個潮流文化嘅話，唔係叫人飲過先可以話低格調過品茶品酒，我唔會講依番說話。從來冇想貶低同批評佢「差」，而係佢確實係冇層次，事實嚟
上面回應第個巴打都講過，如果專注研究一樣嘢的確可以提升個格調，有人好專注去研究街頭文化，可以講得出啲塗鴉嘅風格同意義、有咩背景，連你講supreme啲design係點，講到間公司嘅演化，有專注研究其實都好值得尊重。你飲珍珠奶茶飲到個茶底係咩，用咩烘乾方法，用咩地區嘅茶底加咩奶會提升到個味，其實好ok，甚至覺得可以寫書同教授人品珍珠奶茶添。
但現實唔係，主流文化仲係去買杯「好出名」「老字號」「聽講好好飲」嘅珍珠奶茶。個marketing同包裝都係停留係整杯嘢飲解渴，同michael jackson, andy worhol比仲有一大段距離。依啲嘢好睇啲人嘅文化偏向，有啲文化可以永遠都升唔到級

講起春水我淨係諗記西水

春水沖奶茶

垃圾貢茶係日本都排曬長龍

飲過唔好飲
有好多都係俾人吹捧得多但飲落就麻麻

講起飲茶，單單講普洱茶都超級大學問，品種、茶廠、發酵、陳化以及沖泡都有一大堆學問。
曾經最多靚普洱嘅地方就係香港，不過台灣識茶者好醒，97前買咗大部份老茶莊嘅陳年普洱，反而手搖茶就香港大賣......
香港嘅老字號茶莊都好多，唔少都上百年歷史，不過係香港後生唔會留意

與其你話「現實」唔係 會唔會用「現在」唔係比較正確呢？
正如你所講 茶同咖啡以前都係低檔野 有人去鑽研 將佢塑造成一門學問而成件事升格曬 但呢個升格過程需要嘅係時間
而相比起呢兩者珍珠奶茶依然係好年輕 無乜歷史可言 難同茶咖啡呢啲有深遠歷史文化嘅飲品同日而語
不過我會覺得呢個係一個過程 睇得出巴打都幾不屑嗰種盲目跟風追捧嘅羊群心理 但奈何一個文化要提升層次首要就係要普及 要廣泛讓人認識先可以吸引更多人去認識 去了解再去研究深造
至於珍珠奶茶升唔到升到級我自問都未夠資格評論
但對於有多一間有歷史嘅飲品店嚟香港開店 即使係炒作多於實都好 我覺得對呢種文化嘅傳承係有好處 仲有助豐富香港呢個中西薈萃之地嘅多元食文化

用30幾蚊，賣用化學糖漿開稀釋既糖水，不過大部分利潤都要向地產商進貢。

而家西寶城有一間

上次去台灣飲過 覺得好撚普通 似十年前街邊10蚊一杯個啲味

上次去台北咁啱行過 又攰
見到呢間野就入去坐低飲杯野
唔差既 但唔係特別好飲 冇深刻印象

其實台妹係咪飲得珍珠奶茶 先咁多瘦底大波？
我指佢地日飲夜飲

珍珠奶茶咁多化學野 對身體咩好處都無 我寧願無呢種所謂文化傳承

日本點同
日本人做咩都有格調，香港人就係跟風

祝早日結業

屌你老母

你老母畀狗屌

大家咁話